---
layout: localized-handbook-page-toc
title: "GitLab Subscription Agreement"
description: "Learn more about the GitLab Subscription Agreement"
banner_text: "この翻訳は情報提供のみを目的としています。英語のテキストとこの翻訳の間に矛盾がある場合は、英語版が優先されるものとします。"
---

## このページの内容
{:.no_toc .hidden-md .hidden-lg}

- TOC
{:toc .hidden-md .hidden-lg}

## サブスクリプション契約
本サブスクリプション契約（以下「本契約」）は、GitLab Inc. （268 Bush Street, Suite 350 San Francisco, CA 94104） または、注文書フォーム(以下に定義される。以下同じ）に「GitLab」と記載されている別の企業体（[以下「GitLab」）]と、本契約または本契約を参照する注文書フォームに署名または電子的に同意する個人または企業体（以下「お客様」）との間で締結されます。本契約は、(a)お客様が本契約の条件に「同意する」または「はい」をクリックして、本ソフトウェア（以下に定義される。以下同じ）への初期アクセスまたは本ソフトウェアの使用権を取得する、(b)GitLabおよびお客様が本契約を参照する注文書フォームに同意する、または(c)お客様が本ソフトウェアへのアクセスを許可されたのいずれか早い時点（以下「発効日」）で締結されます。

- 会社を代表する個人署名　本契約に署名または電子的に同意する個人が企業その他の法人または団体を代表または代理して署名または電子的に同意している場合、そのような個人は、そのような法人または団体およびその関連会社（以下に定義される。以下同じ）をこれらの利用規約に拘束する権限を有することを表明します。この場合、「お客様」という用語は、そのような法人または団体およびその関連会社を指すものとします。

- 会社を代表して署名または電子的に同意を行うことを許可されていない個人 本契約に署名または電子的に同意する個人がそのような権限を持たない場合、またはこれらの利用規約に同意しない場合、そのような個人は本契約に署名または電子的に同意してはならず、サービスまたは本ソフトウェアを使用することはできません。

- 会社の電子メールを使用して個人の署名を行う個人 本契約に署名または電子的に同意する個人が自分自身のために本契約に署名または電子的に同意しているが、会社または団体の電子メールアドレスを使用している場合、そのような個人は、そのような会社または団体の電子メールアドレスを使用することにより、当該会社または団体に関連付けられるGitLabアカウントが作成され、当該会社または団体の要求に応じて、当該個人に対する通知または責任なしにそのアカウントが完全に（アカウント内の管理およびデータ/情報の両方）当該会社または団体に移転されることがあることを認め、これに同意します。そのため、個人的なコンテンツの損失を防ぐために、GitLabは個人のメールアドレスに関連付けられたGitLabアカウントを作成することを強くお勧めします。

### 1. 定義
注文書フォームの「受諾」は、(a)注文書フォームの取り交わし、(b)注文書もしくは同様の文書内の注文書フォーム見積番号への参照、または(c)本ソフトウェアの使用のいずれかの最も早い時点によるものとします。

「追加条件」とは、お客様が特定の(a)本ソフトウェアの機能または(b)購入可能な追加サービスにアクセスして使用することを規定する別個の利用規約であり、以下に定められています<https://about.gitlab.com/terms/>。

「追加ユーザー」とは、実行された注文書フォームまたはWebポータル購入を介してサブスクリプションで購入されたユーザー数を超える追加ユーザーを指します。

「関連会社」とは、本契約の一方の当事者との関係において、その当事者を支配しているか、その当事者に支配されている及び/または共通の支配下にある企業体を意味し、「支配」とは、その企業体の責任統括(general management)を指示する、または指示させる法的権限を持つかあるいはその企業体の50 ％を超える議決権のある株式もしくは持分の所有権があることを意味します。

「付録」は、お客様に本ソフトウェアを提供する条件を記載したもので、本契約に含まれます。付録は、本契約の一部と見なされます。

「認定パートナー」とは、本ソフトウェアの販売資格があると認定されたリセラー（再販業者/販売代理店）またはディストリビューターを指します。

「コミュニティエディションソフトウェア」とは、公的に入手可能な、コミュニティ開発のオープンソースソフトウェアおよび本ソフトウェアと共に提供される可能性のあるコンポーネントを意味します。コミュニティエディションソフトウェアは、（本契約で定義されるとおり）フリーソフトウェアとして提供されます。

「請負業者」とは、お客様が管理する、またはお客様に代わってのみ本ソフトウェアを使用する第三者として定義されます。

「管理対象物」とは、本ソフトウェアまたは本ソフトウェアに関連するすべてのソフトウェアまたはその直接製品の総称です。

「顧客コンテンツ」とは、お客様によって、またはお客様に代わって提供された、または本ソフトウェアの使用を通じて利用可能になった、またはその他の方法で配布されたすべてのソフトウェア、情報、コンテンツ、およびデータです。

「顧客記録」とは、本契約に基づくGitLabへの支払いに関連する帳簿、記録、契約、およびアカウントの総称です。

「カスタマーサクセスサービス」とは、付録1に記載されているとおり、サブスクリプションの一部として提供されるアドプションサービスを意味します。カスタマーサクセスサービスには、運用データの収集が含まれます（付録1にさらに記載されています）。カスタマーサクセスサービスは、本ソフトウェアを購入しているお客様のみが利用でき、フリーソフトウェアには利用できません。

「カスタマーサポート」とは、GitLabが提供する本ソフトウェアの技術サポートを意味します。

「指定国民」とは、米国財務省の特別指定国民リスト（ List of Specially Designated Nationals）または米国商務省の否認命令リスト（Table of Denial Orders）に記載されている個人または法人もしくは団体です。

「有効価格」とは、注文書フォーム通りのまたはWebサイトで購入された時の、お客様が実際に支払われた価格（料金表の価格から適用される割引分を引いた価格）を意味します。

「禁輸国」とは、米国が禁輸措置を維持している国の総称です。「企業」とは、本契約の条件に従って本ソフトウェアを、それ自体のために使用する目的で調達する組織、会社、企業及び/またはその他の種類の法人を意味します。

「手数料」とは、注文書フォームに記載されている手数料、またはWebポータルを介して購入する際に直ちに支払われる手数料です。

「フリーソフトウェア」とは、お客様、ユーザー、エンドユーザー、パートナー、またはその他の第三者に無償（または大幅な割引価格）で提供される機能限定バージョンの本ソフトウェアを意味します。これには、GitLabが提供する最低層の本ソフトウェアが含まれますが、これに限りません。

「個人」とは、法人または団体ではなく、自分自身のために本ソフトウェアを使用する人を意味します。個人は13歳以上である必要があります。

「料金表の価格」とは、注文書フォーム通りのまたはWebサイトでの購入時の割引（該当する場合）を考慮しない、GitLabソフトウェアの料金表に記載された価格を言います。

「注文書フォーム」とは、購入された本ソフトウェアおよび/または追加サービス、利用規約、価格、およびその他の適用となる取引明細を記した、両当事者間が合意した取引文書を指します。なお、両当事者は、本契約に記載されている条件を認識し、これに同意し、署名された注文書フォームは、本契約で企図されているすべての事項に関して適用されるものとします。

「注文書」とは、お客様の処理文書または同様の記録であり、購入の内部承認および/または記録を示すためにお客様が使用します。注文書に記載されているいずれの条件も無効であり、両当事者によって明示的に合意の対象外となるものとします。

「本ソフトウェア」とは、GitLabまたはその関連会社が提供するソフトウェアおよびその他のブランド製品を意味します。これには、GitLabのDevOpsライフサイクルのアプリケーションプラットフォームと適用可能な追加サービスが含まれますが、これらに限定されません。

「サブスクリプション」とは、提供する本ソフトウェアで適用されるサービス、サポート、および機能を指します。サブスクリプションは、付録1に記載されている階層/レベルで提供され、ユーザー数に基づいています。

「サブスクリプション開始日」とは、書面で別段の合意がない限り、(i)注文書フォームに記載されている日付、もしくはお客様が本ソフトウェアへのアクセスを許可された日付（いずれか遅い方）、または(ii) GitLabまたは認定パートナーを介して直接購入されたかどうかにかかわらず、Webサイトの取引によって示された日付を指します。

「サブスクリプション期間」は、注文書フォームまたはWebポータル購入で別途合意されている場合を除き、サブスクリプション開始日から12か月間を指します。

「追加サービス」とは、お客様が追加料金を支払って別途調達することのできる追加の容量、機能、ストレージ、および/またはその他の要素を意味します。このような追加サービスは、注文書フォームまたはWebポータルで購入することができます。購入された追加サービスは、(i)注文書フォームまたはWebポータル購入で別のラインアイテムとして提供され、(ii)サブスクリプション開始日に購入されていない場合、有効期限は基礎となるサブスクリプション期間の末日と同じになります。

「ユーザー」とは、サブスクリプションで購入された本ソフトウェアにアクセスできる管理プラットフォーム内のシートを提供する必要がある、唯一かつ単一の個人、従業員、請負業者、または（本契約に従って）お客様によって許可された他の第三者の個人または機械を指し、本ソフトウェアへのユーザーの実際のアクセスの有無やその頻度は関係ありません。ユーザーは13歳以上である必要があります。
「Webサイト」とは、www.gitlab.comにあるGitLabのWebサイトおよびすべてのサブドメイン、およびWebサイト上で提供されるすべてのコンテンツ、サービス、ドキュメントを指します。


### 2.契約の範囲；追加の条件
2.1 本契約は、GitLabがお客様に本ソフトウェアを提供するためのフレームワークを規定します。本ソフトウェアは、付録1に記載されているとおり、サブスクリプションの一部として提供されます。ホスト型ソリューションとして提供される本ソフトウェア、またはサービスとしての本ソフトウェア（以下「SaaSソフトウェア」）は、添付の付録2「サービスとしての本ソフトウェア（SaaS）の提供」の対象となります。

2.2 追加条件は、人工知能機能の提供を含む、お客様がアクセス、使用、有効化、またはその他の方法で購入する特定の機能または追加サービスに適用されます。そのような機能または追加サービスに関して本契約と追加条件との間に抵触がある場合は、追加条件が優先されます。


### 3. 注文プロセス
3.1 本契約は、GitLab、GitLabアフィリエイト、または認定パートナーがお客様に直接ライセンス（使用許諾）を付与する本ソフトウェアに適用されます。なお、お客様が認定パートナーから購入した場合、GitLabは、お客様とGitLabとの間で書面で別段の合意がない限り、本契約の範囲外の利用規約に関してお客様に対する義務を負わないものとします。

3.2 お客様とGitLabとの間で書面による別段の合意がない限り、本契約の条件は、本ソフトウェアのすべての使用に適用されるものとします。本ソフトウェアは、次のいずれかによって購入できます。
(i)GitLab Webサイト経由での購入
(ii)GitLabまたはGitLabの関連会社との間で注文書フォームを交わす、または
(iii)認定パートナーからの購入。

3.3 GitLabおよびお客様は、フリーソフトウェアが(i)予告なしに変更および/または更新され、(ii)機能性、機能、メンテナンス、サポートに制限があり、購入した本ソフトウェアに存在しないその他の制限が含まれている可能性があることを認識し、同意します。以下の「保証」および「補償」セクションにかかわらず、フリーソフトウェアおよびトライアルベースで提供される本ソフトウェア（注文書フォームまたはWebポータル購入に記載される）は、いかなる保証もなく「現状有姿で」提供され、Gitlabは、適用法に基づいて免責事項に法的効力がない場合を除いて、かかる無料ソフトウェア等に関していかなる種類の補償義務も責任も負わないものとします。この場合、かかる無料ソフトウェア等に関するGitlabの賠償責任額は1,000.00米ドルを超えないものとします。


### 4. 契約期間と終了
4.1 本契約は発効日に開始され、本第4条に従って終了するまで継続します。

4.2 サブスクリプション期間は、該当するサブスクリプション開始日に始まり、注文書フォームに記載された期間（以下「当初の期間」）中は有効であって、サブスクリプション期間満了の三十(30)日前に、いずれかの当事者が更新しない意思を通知するかあるい両当事者が合意した場合を除き、直近のサブスクリプション期間中に購入されたユーザーライセンス数にその期間中に有効化および/または使用された追加ユーザーを加算した数について、その後の十二(12)か月間（以下「更新期間」）、自動更新されるものとします。
お客様には、サブスクリプション開始日からサブスクリプション期間の満了の30日前まで、本ソフトウェア内からこの更新をオプトアウトする権利があります。サブスクリプションはサブスクリプション期間中に使用する必要があり、未使用のサブスクリプションはすべて失効します。

4.3 いずれの当事者も、以下の場合には、本契約および当事者間で署名された注文書フォームを終了することができます。
(a)相手方当事者が重大な点で本契約に違反し、書面による通知から30日以内に違反を是正しなかった場合、または
(b)相手方当事者が、破産、民事再生、会社更生、特別清算その他の支払不能に関連する手続の申立て、または債権者のための清算もしくは事業譲渡の手続きの対象となった場合。

4.4 お客様が第6条 （手数料の支払い）の規定に違反した場合、GitLabは（自己の裁量で）(a)違反が是正されるまでサブスクリプションの提供を停止するか、(b)第4条3項による本契約の解除を含む、本契約に基づく他の救済策を利用することができます。

4.5 本契約に別段の定めがない限り、本契約の終了は、現在提供されているサブスクリプションには影響することなく、本契約はその時点でのサブスクリプション満了期間まで完全な効力を有します。お客様が第4条3項によって本契約を終了させた場合、その前払い分の料金は、GitLabが未消化のサブスクリプション期間の割合に応じて、お客様に返金するものとします。GitLabが第4条3項によって本契約を終了させた場合、お客様は、全注文書フォームのサブスクリプション期間に対する残りの期間をカバーする未払い手数料（該当する場合）を、適用法で許容されている範囲内で支払うものとします。なお誤解のないように記すと、解除による終了はいかなる場合でも、その終了の発効日前にGitLabに支払われるべき料金のお客様の支払い義務を免除するものではありません。本契約の利用規約は、更新期間に適用されます。ただし、注文書フォーム、Webサイトでの購入、または両当事者間のその他の書面による合意による定めのない限り、GitLabのその時点での料金表の価格が、その更新期間に適用されます。GitLabは、本ソフトウェアおよび追加サービスを含む更新期間の製品およびサービスに関して、料金を値上げする権利を有するものとします。


### 5. 制限と責任
5.1 お客様は、（別途ユーザーと定義されていない）いかなる第三者に対しても、以下の行為を行わず、また許可しないものとします。
(i)本契約で明示的に許可されている以外の目的で本ソフトウェアを使用すること；
(ii) <https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use>で参照可能な適正利用規定(AUP)に違反して、本ソフトウェアを使用すること
(iii)第三者による本ソフトウェアへのアクセスが可能になる方法で本ソフトウェアを使用すること；
(iv)タイムシェアリングまたはサービスビューローの目的で本ソフトウェアを使用すること（あらゆるソフトウェアのサブライセンス供与、配布、販売、転売を含むがこれらに限定されない）；
(v) 自社およびその関連会社の社内使用以外の目的で使用すること；
(vi) すべての適用法令及び規制に従わない方法で本ソフトウェアを使用すること；
(vii) 次のいずれかの態様で本ソフトウェアを使用すること：(a)有害、詐欺的、詐害的、脅迫的、乱用的、嫌がらせ、不法、誹謗、侮蔑的、わいせつ、中傷的であること（許可なくコンピュータ、コンピュータシステム、ネットワーク、ソフトウェア、またはデータにアクセスすること、他のユーザーまたはシステムのセキュリティを侵害すること、および/またはユーザーの認証またはセキュリティプロセスを回避しようとすることを含むがこれらに限定されない）；(b) 個人または組織を偽装すること（GitLabの従業員または代表者を含むがこれらに限定されない）；(c) SaaSソフトウェアの使用に関して違法性のあるコンテンツを含めること；または(d)ウイルス、トロイの木馬、ワーム、時限爆弾、未承認の一括メッセージや商用メッセージまたは「スパム」メッセージ、その他の有害なコンピュータコード、ファイル、プログラムを導入すること（パスワード類推プログラム、デコーダ、パスワードギャザラー、キーロガー、クラッキングツール、パケットスニファおよび/または暗号技術迂回プログラムおよび/または暗号化回避プログラムを含むがこれらに限定されない）；
(viii) 適用法で許可されている範囲外で本ソフトウェアを逆アセンブル、リバースエンジニアリングまたは逆コンパイルするか、または本ソフトウェアへのアクセスによって：(a)競合品や競合サービスをつくること、(b)本ソフトウェアと類似したアイデア、特長、機能、グラフィックを使った製品やサービスをつくること、(c)本ソフトウェアのアイデア、特長、機能、グラフィックをコピーすること、または(d)本ソフトウェアが何らかの特許の範囲内にあるかどうかを決定すること。

5.2 本契約のいかなる規定も、お客様がベンチマークテストまたは比較分析のために本ソフトウェアを使用することを禁止していません。お客様には、適用されるデータプライバシーとセキュリティの全法規を遵守し、遵守を保証する適切な技術上、管理上、物理上の管理手段を備える義務があります。

5.3 第5条4項で定められた義務に加え、第5条7項に記載された権利を条件を踏まえて、お客様は、本ソフトウェアの使用のために必要なデータ（以下「サブスクリプションデータ」）の収集に変更が加えられないことを確保するものとします。サブスクリプションデータの概要は<https://metrics.gitlab.com/?q=subscription>で参照可能です。

5.4 本契約に従って、GitLabは、本契約の条件を確実に遵守するために、お客様による本ソフトウェアのインストール、アクセス、および使用を電子的に（またはその他の方法で）検証し、そのレポートを生成するか、お客様にレポートの生成と提供を要求する権利を有します。お客様は、本契約の期間中およびその後の二(2)年間は、顧客記録を保持するものとします。GitLabは、お客様に対する三十(30)日前の書面による通知により、お客様の通常の営業時間中に、業界標準の機密保持義務に従って、本契約に基づきお客様が本ソフトウェアの使用に関連して支払うべき金額を検証する目的でのみ、独立した第三者監査人に顧客記録を監査させることができます。監査により支払い不足が明らかになった場合、お客様は第6条に従って、GitLabに不足分の料金と遅延金を速やかに支払うものとします。監査により、監査対象期間に5%以上の未払いが明かされない場合は、GitLabが監査の費用を負担するものとしますが、そうでない場合はお客様が合理的な監査費用を、GitLabに速やかに支払うものとします。

5.5 お客様は以下のことに責任を負うものとします。
(i)お客様のアカウント、パスワード（管理者パスワードおよびユーザーパスワードを含むがこれらに限定されない）およびファイルのセキュリティを維持すること、ならびにお客様の知識または同意の有無にかかわらず、お客様のアカウントのすべての使用に関すること。
(ii)請負業者がお客様に代わって行った行為または不作為。お客様は、請負業者がここに記載されているものと同等またはそれより厳しい条件の対象となることを保証するものとします。

5.6 GitLabは本契約および該当する注文書フォームに従い、サブスクリプション期間中は、そのサブスクリプションについてのカスタマーサポートを、お客様に追加料金なしで提供するものとします。カスタマーサポートに関する詳細は付録1にあり、<https://about.gitlab.com/support>でも参照可能で、随時更新されます。

5.7 本ソフトウェアの一部は、<https://docs.gitlab.com/ee/development/licensing.html>で説明されているように、基礎となるオープンソースライセンスによって管理されています。本契約および適用される付録は、サブスクリプションおよび本ソフトウェアに伴う権利と義務を定めたものであり、オープンソースライセンスの条件に基づくソフトウェアコードに対するお客様の権利を制限するものではありません。

5.8 お客様は、以下について認識し、同意するものとします：
(i)アカウント名は「先着順」でGitLabによって管理されること；
(ii)意図的な名前のスクワッティング、または購入、売込み、あるいはアカウント名を販売することは禁止されていること；及び
(iii)GitLabは、その裁量により、アクティブでないアカウントを削除、名前変更、または閉鎖する権利を有すること。


### 6. 料金の支払い
6.1 GitLabからの直接購入に関しては、すべてのウェブポータル購入料金の支払い期限は直ちに到来するため、すぐに支払わなければなりません。

6.2 GitLabからの直接購入に関して、注文書フォームには：(i)本契約を参照し；(ii)購入されるサブスクリプション期間とサブスクリプションを記載し、(iii)該当するサブスクリプションの料金を記載するものとします。

6.3 GitLabからの直接購入に関しては、注文書フォームは参照資料として本契約に組み込まれています。両当事者は、本契約に記載されている条件および注文書フォームに記載されている条件に同意し、他のすべての条件は合意の対象外とします。両当事者は、注文書またはその他の同様の文書に記載されているすべての条件は無効であり、明示的に合意の対象外とすることに同意します。

6.4 GitLabからの直接購入に関しては、お客様は相殺または控除の権利なしに、追加サービスの料金を含む該当料金をGitLabに支払うものとします。すべての支払いは、該当する注文書フォームに記載されている支払いの詳細に従って行われます。特記のない場合：(i)GitLab（または該当するGitLabアフィリエイト)は、注文書フォームの受諾時にお客様に料金を請求します。(ii)すべての料金は、お客様が請求書を受領してから30日以内に支払われるべきものとします。本契約に明示的に規定されている場合を除き、本契約に基づいて支払われたまたは支払われるべきすべての料金（前払い金額を含む）は返金不可であり、本契約が第4条に従って終了した場合を含むがこれに限らず、支払いの猶予はされません。

6.5 サブスクリプション期間中、お客様は、本契約に従い、追加ユーザーをアクティブ化して使用することができます。なお誤解のないように記すと、お客様は、サブスクリプションで最初に購入したユーザー数未満で報告する権利を有さず、またすべての追加ユーザーは、基礎となるサブスクリプション期間に合わせて同時終了します。

6.6 GitLabからの直接購入に関しては、サブスクリプション期間中のサブスクリプション開始日から三(3)か月ごと（以下「四半期」）に、GitLabは、(i)第5条4項に従って、四半期中に有効化および/または使用された追加ユーザーのレポート（「四半期使用レポート」）を生成し、(ii)四半期使用レポートで報告された有効化および/または使用された追加ユーザーに関して、サブスクリプション期間の残りの部分についてお客様には按分された請求書を発行します。なお誤解のないように記すと、追加ユーザーは、有効化および/または使用された四半期については請求されません。四半期使用レポートは、サブスクリプション期間の最初の三(3)四半期に生成されます。サブスクリプション期間の満了時に、両当事者間で別段の合意がない限り、お客様による本ソフトウェアの更新は、直近のサブスクリプション期間中に購入されたユーザーライセンス数に、そのサブスクリプション期間中に有効化および/または使用された追加ユーザーを加えたものとします。四半期使用レポート内で特定された追加ユーザーは、この第6条に従って支払期限が到来し、支払うべきものとみなされます。四半期使用レポートを生成できない場合は、お客様は第6条7項に従って、超過ユーザー（以下に定義する）の報告と支払いを行うものとします。両当事者が注文書フォームまたはウェブサイト購入に記載されている料金表の価格よりも低い有効価格に合意しない限り、サブスクリプション期間中に有効化および/または使用した追加ユーザーは、直近の注文書フォームまたはウェブサイト購入時に表示された価格で請求されるものとします。

6.7 お客様が認定パートナーから本ソフトウェアを調達した場合、またはGitLabが：(i)四半期使用レポートを検証および生成できない場合、および/または(ii)四半期使用レポートにある四半期追加分に関する支払いを回収できない場合、お客様は以下の義務があります：(a)サブスクリプション発効日から十二(12)か月以内に、当該サブスクリプション期間のすべてのユーザー（以下「超過ユーザー」）のレポート（以下「年間レポート」）を提出すること、また(b) GitLabソフトウェアの現在の料金表の価格で過去12か月間の超過ユーザー分を支払うこと。年間レポートの対象となる超過ユーザーは、利用規約で説明されている比例配分、相殺、および/または控除などを含めないものとします。年間レポートで特定された超過ユーザーは、第6条に従って支払期限が到来し、支払うべきものとみなされます。超過ユーザーがサブスクリプション期間の満了時に未払いの場合、お客様は本ソフトウェアを更新するために超過ユーザー分の支払いを行う義務があります。

6.8 未払いの料金は、月額1パーセント（1.0％）の利息、または法律で許容されている上限（いずれか低い方）及び合理的な弁護士料金を含むすべての徴収手数料が加算されます。本契約に基づく料金には、現在または今後、国、州または地方の税金、売上税、消費税、資産および類似の税金（ある場合）を含むがこれらに限定されない、政府当局が課すすべての税金または関税は含まれません。本契約に基づく料金は、源泉徴収または控除なしに支払われるものとします。控除または源泉徴収の必要がある場合、お客様は必要な源泉徴収を自ら支払うものとし、そのためにGitLabに支払う金額を減額することはできません。

### 7. 機密保持
7.1 各当事者（以下「受領当事者」）は、相手方当事者（以下「開示当事者」）が開示当事者の技術または事業に関連する情報（以下「機密情報」）を開示した、または開示する可能性があることを理解します。そのような機密情報は、(i)開示時に機密として特定されたもの、または(ii)そのような情報の性質および/または開示方法が、合理的な人が機密であると理解し得るものであるものとします。ただし、適用されるオープンソースライセンスを条件として、本ソフトウェアはGitLabの機密情報とみなされます。

7.2 受領当事者は以下に同意するものとします：(i)そのような機密情報を第三者に漏洩しないこと；(ii)本契約の目的のためにそのような機密情報にアクセスする必要がある従業員のみに係る機密情報へのアクセスを許可すること；(iii)そのような機密情報の開示または不正使用から保護するために、自社の機密情報を取り扱う方法と同じセキュリティ予防策を講じること。ただし、いかなる場合でも、そのような機密情報を保護するために相当の注意の程度を下回らない予防策を講じること。

7.3 開示当事者は、受領当事者が以下の情報に該当すると文書で示すことのできるものには第7条2項が適用されないことに同意します：
(i)受領当事者による行為または関与なしに一般に入手可能であるか、入手可能になる情報；あるいは
(ii)開示当事者から受領する前に受領当事者が所有または既知であった情報；または
(iii)第三者によって制限なしに正当に開示された情報；ないしは
(iv)開示当事者の機密情報を使用せずに受領当事者が独立して開発した情報。

7.4 機密情報の保護に関する両当事者の義務は、かかる機密情報の受領後三(3)年間は有効であり、本契約の終了または満了後も存続するものとします。

7.5 本契約のいかなる規定も、受領当事者が司法または政府の命令に従って機密情報を開示することを妨げるものではありません。ただし、受領当事者は、法的に可能な場合、開示当事者に合理的な事前通知を提供し、受領当事者がそのような開示を行う前に、機密保持扱いまたはそれに関連する秘密保持命令を請求することを開示当事者が自己の費用負担で可能にできるような、妥当な機会を与えなければなりません。

7.6 各当事者は、第7条の条件に違反した場合、相手方当事者が回復不能な損害を被る可能性があり、そのような違反が発生した場合、かかる当事者は（担保提供不要で）差止請求を求める権利があることを認め、同意します。

7.7 両当事者は、以下に関連して機密情報を開示する権利を有するものとします：(i)政府当局への必要な提出（ただし、その当事者が機密扱いまたは保護命令を得るために合理的な努力を払うことを条件とします）、または(ii)潜在的な投資家もしくは買収者への開示。ただし、機密情報は常に本第7条に定めるとおりに厳格に保護されるものとします。

7.8 GitLabは、本ソフトウェアのパフォーマンスおよびお客様による本ソフトウェアの使用に関するデータを収集し、回答率の集計その他の集計尺度について報告することができます。このようなデータの概要は、https://about.gitlab.com/handbook/legal/privacy/customer-product-usage-information/で参照可能です。上記にもかかわらず、GitLabは、お客様の事前の書面による同意なしに、そのようなデータのソースとしてお客様を第三者に特定することはありません。


### 8.知的財産権
8.1 GitLabは、本契約の条件に従い、お客様およびその関連会社に対し、お客様およびその関連会社のユーザーが、お客様が選択した階層レベルで、または注文フォームに記載されているように、本ソフトウェアのコードの使用、複製、変更、それに基づく派生物の作成、および表示のための限定的、非独占的、譲渡不可、再ライセンス不可のライセンスを以下のためにのみ付与します：
（i）お客様および/またはその関連会社の独自のソフトウェアの開発に関連する内部使用。および
（ii）お客様がGitLabに支払ったユーザー数。本契約中のいずれかの部分で異なる規定があったとしても、お客様はGitLabおよび/またはそのライセンサー（該当する場合）が、かかる改変および/またはパッチに組み込まれたすべての本ソフトウェアのすべての権利、所有権、および利益を保持することに同意するものとします。また、そのようなすべての本ソフトウェアは本契約に完全に遵守し、正しいユーザー数の有効なサブスクリプションでのみ、使用、コピー、修正、表示、配布、またはその他の方法で利用できることに同意するものとします。

8.2 本契約で明示的に定められた場合を除き、GitLab （および該当する場合はそのライセンサー）は、本ソフトウェア関連のあらゆる知的財産権、ならびに本ソフトウェアに関連してお客様、その関連会社、ユーザー、または第三者が提供する提案、アイデア、拡張要求、フィードバック、またはその他の推奨事項（以下「フィードバック資料」）を保持し、これらは本契約によりGitLabに譲渡されるものとします。誤解を避けるために記すと、フィードバック資料には、お客様の機密情報またはお客様が所有する知的財産は含まれません。本契約は、本ソフトウェアの販売を構成するものではなく、本ソフトウェアおよびその関連の所有権、またその他の知的財産権の所有権に伴うあらゆる権利をお客様に譲渡するものではありません。

8.3 お客様は、GitLab （またはそのライセンサー）の著作権表示、所有権警告文、商標またはサービスマークの帰属表示、特許表示、またはその他のGitLab（またはそのライセンサー）の所有権または本ソフトウェアの貢献の表示を削除、改変、判読不能にすることはできません。

8.4 第8条5項に従い、お客様は、GitLabが本ソフトウェアを提供し、その開発および改善に必要なGitLabへの限定的ライセンスの条件に従い、顧客コンテンツのすべての権利、権原、および利益について責任を負い、これを保持することを表明するものとします。

8.5 本ソフトウェア内で公開されている顧客コンテンツに、お客様がライセンスを適用した場合、お客様は(i)該当するライセンスの条件に基づいて顧客コンテンツをライセンス供与し、(ii)お客様がその顧客コンテンツに十分な権利を有することを表明するものとします。

8.6 お客様は、GitLabに随時提供されるお客様のブランドおよび商標ガイドラインに従って、決算短信のリリースとコールを含むマーケティングおよびプロモーション資料に、お客様の会社名およびロゴを使用する権利をGitLabに付与するものとします。


### 9.保証
9.1 サブスクリプション期間中、GitLabは以下を表明し保証します：
（i）当社が本契約を締結する権限を有すること、
(ii)本ソフトウェアが適格な担当者により専門的な熟練度で提供されること、(iii)お客様に提供される本ソフトウェアに、セキュリティまたはユーザーデータを含むネットワーク、コンピュータプログラムまたはコンピュータシステムまたはそのコンポーネントの動作を意図的に妨害、無効化、損害、感染、欺罔、損傷、またはその他の方法で妨害するように設計された、無効化デバイス、トロイの木馬、または時限爆弾として知られるものを含むがこれに限定されない、コンピュータコードまたはその他のコンピュータ命令、デバイスまたは技術が含まれないように設計された民間の業界標準の方式を採用していること。

9.2 GitLabが本第9条の保証を遵守することを怠った場合、お客様はそれらのいかなる不一致も速やかにGitLabに書面で通知することができます。GitLabは、そのような書面による通知を受領してから三十(30)日以内に、その不履行を是正するか、または不履行を是正するための計画をお客様に提出するものとします。その期間中に不履行が是正されないか、または不履行を是正するための合理的に許容可能な計画が確立されなかった場合は、お客様は本契約を解除し、そのような不履行に対する唯一の排他的救済手段として、サブスクリプション期間の未使用部分に按分比例した返金を受けることができます。

9.3 本契約に明記されている場合を除き、本契約に関連して提供される本ソフトウェア、追加サービスおよび機密情報そしてその他のあらゆるものは、いかなる種類の保証なしに「現状有姿で」提供されます。GitLabおよびそのライセンサーは本契約によって、通常有すべき品質・性能、特定の目的への適合性、権原、および他者の権利を侵害していないことのすべての黙示的保証を含むがこれらに限定されない、明示的または黙示的ないかなる保証もしません。


### 10. 補償
10.1 GitLabは、GitLabが提供する本ソフトウェア（第3条3項に記載されているフリーソフトウェアを除く）が第三者の特許または著作権を侵害または不正使用していると主張する、そのような第三者からのお客様に対する申立、請求、訴訟または訴訟手続（以下「お客様へのクレーム」）からお客様を防御するものとします。GitLabは、お客様へのクレームの結果としてお客様が被ったあらゆる損害、合理的な弁護士費用およびお客様に課された最終的な費用、またはGitLabが（書面で）承認した和解に基づいてお客様が支払った金額について、お客様を補償し、お客様を免責し、保護します。ただし、お客様が：
（i）そのお客様へのクレームについてGitLabに書面で速やかに通知し；
(ii) あらゆる合理的な支援をGitLabの費用負担でGitLabに提供し；
(iii) GitLabがお客様のすべての賠償責任を無条件に免除する場合を除きいかなるお客様へのクレームも和解しないことを除き、お客様がGitLabにその防御と和解に対する単独の統括権を与えることを条件とします。前述の義務は、次の場合には適用されません：
(v) お客様へのクレームが、GitLabによる納品後に、お客様によりもしくはお客様の指示によって改変された本ソフトウェアもしくはその一部に起因する場合、（w）お客様へのクレームが、本ソフトウェアもしくはその一部のGitLabが提供していない他の製品、プロセスあるいはマテリアルとの併用または組合せに起因し、侵害の申立がその組合せに関連する場合、（x）お客様が、侵害の申立の主張が通知されたか、侵害の申立を回避するための変更を知らされた後も、侵害行為を継続していると主張される場合、（y）お客様へのクレームがGitLabが作成していないソフトウェアに起因する場合、または（z）お客様へのクレームが、お客様による本契約および/もしくは該当する注文フォームへの違反の結果である場合。上記にかかわらず、お客様へのクレームが発生した場合、GitLabは自己の裁量、選択、および費用で次の権利を有するものとします：（a）機能が損なわれないという条件で、本ソフトウェアが侵害しないように改変すること；（b）お客様が本ソフトウェアを継続して使用する権利を取得することで、こうしたクレームを和解すること；または（c）GitLabが（a）と（b）のいずれも商業的に実行可能ではないと合理的に考える場合に、本ソフトウェアのライセンスを終了し、お客様がその本ソフトウェアに対して支払った金額のうち、サブスクリプション期間の未使用部分について比例配分で返金すること。

10.2 お客様は、(i)顧客コンテンツないしは顧客コンテンツと本ソフトウェアとの使用、あるいはお客様が提供したソフトウェアとその本ソフトウェアとの使用（またはソフトウェアの組み合わせ）が、第三者の知的財産権を侵害または不正使用している、または(ii)お客様の本ソフトウェアの違法な方法もしくは本契約、適用される文書または注文フォームへの違反で、お客様が本ソフトウェアを使用したことに起因すると主張する、第三者からのGitLab対する申立、請求、請求、訴訟または訴訟手続に対してGitLabおよびその関連会社を防御するものとします（以下「GitLabへの請求」）。お客様は、GitLabへの請求の結果としてGitLabが被ったあらゆる損害、合理的な弁護士費用およびGitLabに課された最終的な費用、またはGitLabへの請求でお客様が（書面で）承認した和解に基づいてGitLabが支払った金額について、GitLabを補償し、これらが及ばないようにするものとします。ただし、GitLabが：(X)お客様にそのGitLabへの請求を書面で速やかに通知し、(Y)お客様が単独でそのGitLabへの請求の防御と和解を統括することを条件とし（ただし、GitLabへの賠償責任を無条件に免除する場合を除き、お客様はいかなるGitLabへの請求も和解しない）、(Z)すべての合理的な支援をお客様にお客様の費用において提供することを条件とします。上記の防御および補償の義務は、GitLabへの請求が、GitLabによる本契約および/または該当する注文書フォームへの違反に起因する場合は適用されません。

10.3 本第10条（補償条項）は、本条に記載されている第三者のクレームに対する補償当事者の単独の責任、および被補償当事者の他方当事者に対する排他的な救済を記載したものです。


### 11.責任の制限
11.1 適用法で許容される最大限の範囲で、いずれの当事者またはそのライセンサーも、契約、不法行為（過失を含む）、無過失責任（厳格責任）、またはその他に基づくかどうかにかかわらず、また損害発生の可能性についてその当事者に予告がなされていた場合であっても、間接的、懲罰的、偶発的、特別、結果的損害賠償、逸失利益、見込利益の損失、事業の損失または売上の損失についていかなる責任も負いません。

11.2 適用法で許容される最大限の範囲で、本契約に起因または関連する各当事者およびその関連会社およびライセンサーの累積責任は、契約責任、不法行為（過失または無過失責任を含む）、またはその他に基づくかどうかにかかわらず、賠償責任が発生した最初のインシデントの前の1年間に本契約でお客様またはその関連会社が支払った総額を合計して超えないものとします。上記の制限は、制限された救済策の本質的目的が失敗したかどうかかかわらず適用されますが、上記の「料金の支払い」の項にあるお客様またはその関連会社の支払い義務を免除するものではありません。


### 12. 米国政府関連事項
12.1 その他の規定にかかわらず、お客様は、管理対象物が、米国輸出管理規則（以下「EAR」）および米国外国資産管理局（以下「OFAC」）が管理するさまざまな制裁プログラムを含む貿易管理法および規制の対象であることを認めるものとします。お客様は、これらの法律および規制によって許可されている場合を除き、管理対象物を輸出、再輸出、または転送してはなりません。

12.2 前項に限定されることなく、お客様は、管理対象物をi ）キューバ、イラン、北朝鮮、シリア、ウクライナのクリミア、ドネツク、ルハンスク地域を含む禁輸国もしくは地域、ii ） OFACの特別指定国民リスト、米国産業安全保障局のEntity List規制、Unverified List規制もしくはDenied Persons List (DPL)規制の対象として特定された当事者もしくは主体、またはiii ） 15 C.F.R. 744で禁止されている最終用途もしくは最終ユーザー（核兵器、ミサイル、化学兵器および生物兵器に関連する拡散活動を含むがこれらに限定されない）に輸出、再輸出、または転送してはなりません。

12.3 お客様は本ソフトウェアを使用することにより、お客様自体、お客様の担当者、または請負業者が、禁輸国に所在していないこと、その管理下にないこと、その国民ないし居住者でないこと、または指定国民でないことを表明し保証することになります。

12.4 FAR （連邦調達規則）2.101の定義では、GitLabが提供するソフトウェアおよびドキュメンテーションは「商業品目」であり、DFAR（軍事系連邦調達規則）252.2277014(a)(1)および(5)における「商業用コンピューターソフトウェア」および「商業用コンピュータソフトウェアドキュメンテーション」とみなされます。 DFAR 227.7202およびFAR 12.212に従って、米国政府によるこうした商業用ソフトウェアまたは商業用ソフトウェアドキュメンテーションの使用、改変、複製、発表、実演、展示、開示は、本契約の規定によってのみ統制され、本契約で明確に許されている場合を除き、禁止されます。


### 13.不可抗力
13.1 GitLabおよびお客様は、以下に定義するような不履行当事者による本契約の違反以外の状況に起因する、直接的または間接的な火災、洪水、地震、爆発、自然の要素、不可抗力、政府機関による行為や規制、核、化学、もしくは生物汚染、本契約に起因しない状況から生じた裁判所の命令、戦争、テロリズム、暴動、市民の混乱、反乱もしくは革命、ストライキ、ロックアウトもしくは労働問題、流行病、またはGitLabもしくはお客様の合理的な制御を超えるその他の出来事や状況による、各自の非金銭的な義務の履行におけるデフォルトまたは遅延について、責任を負いません。履行することができない当事者を「不履行当事者」と言います。これらの債務不履行または遅延を引き起こすこうした事象または状況を、本契約で「不可抗力事象」と言います。

13.2 不履行当事者は、そのような不可抗力事象が継続し、不履行当事者が履行を再開するために商業的に合理的な努力を継続する限り、そのような不可抗力事象の影響を受ける非金銭的債務のさらなる履行を免除されます。不履行当事者は、不可抗力事象が三十(30)日間継続した場合、本契約を終了することができます。

13.3 本第13条で明示的に免除されている場合を除き、各当事者は、不可抗力事象の間、本契約に基づくそれぞれの義務を引き続き履行するものとします。

### 14.セキュリティ/データ保護
14.1 本第7条（機密保持）で定めたGitLabの義務を免除することなく、GitLabは：(i)顧客コンテンツのセキュリティと機密性の確保；(ii)顧客コンテンツのセキュリティまたは完全性に対する予想される脅威または危険からの保護；(iii)顧客コンテンツへの不正なアクセスまたは使用からの保護；および(iv) GitLabのすべての再委託業者が前述のすべてを遵守するよう設計された、商業的に合理的な情報セキュリティプログラムの構築と維持に責任を負います。いかなる場合も、GitLabの情報セキュリティプログラムの保護は、GitLabが自社の商業的に機密性の高いデータを保護するために使用する情報セキュリティ保護措置よりも、厳格性で劣ることはありません。お客様は、本ソフトウェアにアクセスし使用する際には、商業的に合理的なセキュリティおよびウイルス対策を使用し、本ソフトウェアへの不正なアクセスまたは使用を予防し、そのような不正アクセスまたは使用を認識した場合は、GitLabに速やかに通知するものとします。

14.2情報保護に関しては、こちらの<https://about.gitlab.com/privacy/>にあるGitLabのプライバシーに関する声明が適用されます。本契約を企業の代理人として締結した場合、<https://about.gitlab.com/handbook/legal/data-processing-agreement/>にあるのデータ処理補遺条項（「DPA」）が、引用により本契約に組み込まれ、顧客コンテンツがDPAに定義されている個人データを含む範囲内で適用されるものとします。欧州経済領域（EEA）、英国およびスイスからの個人データがGitLabによって処理される範囲では、DPAがさらに定める通りに標準契約条項が適用されます。標準契約条項においては、お客様および該当する関連会社はそれぞれデータ輸出者であり、お客様による本契約の受諾および該当する関連会社による注文書フォームの締結は、標準契約条項の締結とみなされるものとします。

14.3 両当事者は、(i)本ソフトウェアが機密データ（以下に定義する。以下同じ）の保存、処理、コンパイル、または送信を目的として設計されていないこと、および(ii)お客様が本契約でいう機密データを、事前の書面による同意なしに本ソフトウェアで使用、またその他の方法でGitLabに提供してはならないことを確認し、同意します。「機密データ」とは、(a)欧州連合規則2016/679、第9条(1)または後継法が列挙するデータの特別なカテゴリ；(b)医療保険の携行性と責任に関する法律（その後の改正および追補を含む）（以下「HIPAA」）が規制する患者、医療、またはその他の保護された健康情報；(c)銀行口座番号またはその他の個人を特定できる財務情報を含むクレジット、デビット、その他の支払いカードデータまたは金融取引口座情報；(d)社会保障番号、運転免許証番号、またはその他の行政識別番号；(e)「児童オンラインプライバシー保護法」または「グラム・リーチ・ブライリー法（以下「GLBA」）」（または関連する規則または規制）等の特別法に基づく規制または保護の対象となるその他の情報；および(f)上記に類する外国または国内法の下で保護されているデータを意味します。お客様はさらに、本ソフトウェアおよび関連機能は、HIPAAおよびGLBA要件を含む、かかる使用についての法的義務を充足することを想定しているものではないこと、GitLabはHIPAAに定義されるビジネスアソシエイト（事業提携者）ではないことを認めるものとします。したがって、本契約の他の規定にかかわらず、GitLabは、お客様による本ソフトウェアの使用に伴い処理された機密データについて責任を負いません。

14.4 お客様のユーザーに、中華人民共和国にあるSaaSソフトウェアのユーザーがいる場合、お客様は中華人民共和国の個人情報保護法（以下「PIPL」）が定義する「個人情報処理者」の要件すべてに準拠していることを表明し、保証するものとします。これには、GitLabによる個人データの海外転送および処理、ならびにGitLabのサードパーティの復処理者による再移転および処理の前に、関連するユーザーへの適切な通知と必要なすべての同意を得るという要件も含まれます。さらにお客様は、必要に応じて、PIPLが定めるような、中国サイバースペース管理局のセキュリティ評価なしに個人データを転送しないことを保証するものとします。この条項のいかなる規定も、DPAに基づくGitLabまたはお客様の義務を制限するものではありません。

### 15.雑則
15.1本契約のいずれかの条項が執行不能または無効であることが判明した場合、本契約が完全に効力を持ち、執行可能であり続けるために、その条項は、必要な最小限の範囲で制限または削除されるものとします。

15.2 本契約は、相手方当事者の事前の書面による同意なしに、いずれの当事者も譲渡、移転、または再ライセンスすることはできず、また不合理に拒否または遅延させることはできません。ただし、いずれかの当事者が、本契約に関連するその事業または資産のすべてまたは実質的にすべてを売却した場合に、本契約を承継人に移転および/または譲渡することができます。

15.3 本第15.3条に別段の定めがある場合を除き、本契約は当事者間の相互理解の完全かつ排他的な表明であり、本契約の主題に関する従来のすべての書面および口頭による合意、伝達、およびその他の理解に優先し、これらを無効にするものとします。本契約で別段の定めがある場合を除き、すべての権利放棄および修正は、各当事者が署名した書面で行うか、その他各当事者の合意した方法で行われなければなりません。前述の別段の定めにかかわらず、(a) GitLabは随時、本ソフトウェアの特定の実験的またはベータ版の機能または製品を提供することができ、(b)お客様は、(i)実験的またはベータ版の機能または製品へのアクセスおよび使用が、<https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use>で参照可能なテスト契約で規定されること、ならびに(ii)お客様によるそのような実験的またはベータ版の機能または製品へのアクセスまたは使用が、お客様によるそのようなテスト契約の受諾を構成することを認め、これに同意するものとします。

15.4 本契約の結果として代理店関係、提携関係、ジョイントベンチャーまたは雇用が生じることはなく、いずれの当事者も、いかなる点においても他者を拘束する権限を有しません。

15.5 本契約に基づく権利を行使するいかなる訴訟または手続きにおいても、勝訴した当事者は費用および弁護士費用を回収する権利を有するものとします。

15.6 本契約に基づくすべての通知は書面で行われるものとし、直接の手渡しの場合は受領時に効力を生じ、ファクシミリまたは電子メールで送信された場合は電子的に受信が確認された時点で、料金前払いの配達証明郵便または書留郵便（受領証明付き）の場合は受領時に効力を生じます。GitLabに通知する場合、<legal@gitlab.com>に写しを送付するものとします。

15.7 終了以前に発生した権利に加えて、第3条3項および第5条～第15条の規定は、本契約の終了後も存続するものとします。

15.8 本契約は、その抵触法の規定にかかわらず、米国カリフォルニア州の法律に準拠するものとします。米国カリフォルニア州サンフランシスコ郡にある連邦裁判所および州裁判所を、本契約の主題に起因または関連する紛争についての、適正かつ専属的な裁判管轄および裁判地とします。国際物品売買契約に関する国際連合条約は、本契約および本契約で企図されている取引に関しては、両当事者が明示的に放棄するものとします。GitLabは、本契約またはその他の規約またはポリシーの翻訳を提供する場合があります。翻訳は情報提供のみを目的としており、翻訳と英語版の間に矛盾または抵触がある場合は、英語版が優先されます。

## 付録1： GitLabサブスクリプション

サブスクリプションの料金は、以下の表で記載するように、本ソフトウェアのユーザー数と適用可能なサポートおよび/または機能のレベルに基づいています。お客様がサポートの問題または要求に関して、GitLabのサービスエンジニアからの書面による仕様または指示に合理的に従わない場合（顧客コンテンツまたは本ソフトウェアのバージョンのバックアップの作成を怠ることを含むがこれに限定されない）、（以下それぞれ「サポートの問題」）について、GitLabは十五(15)日前の書面による通知により、お客様が通知期間内にそのような不履行を是正することができない場合、サポートの義務を停止することができます。

#### サブスクリプションとサポートレベル

| サブスクリプション* | サポートレベル（_初回応答時間_） | サポートの詳細 |
|----------------------------------------|-----------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 無料_（従来の「基本」または「無料」）_ | GitLabコミュニティフォーラム |                                                                                                        |
| スターター_（従来の「ベーシック」または「ブロンズ」）_ | GitLab標準サポート | 24 x 5サポート翌営業日応答（24時間SLA）<https://support.gitlab.com>でチケットを送信 |
| プレミアム_（従来のプレミアムまたはシルバー）_ | 優先サポート（サポート対象の影響度**に基づく） | 優先サポートの概要を見る：<https://support.gitlab.com> |
| アルティメット_（従来のゴールドまたはアルティメット）_ | 優先サポート（サポート対象の影響度**に基づく） | 優先サポートの概要を見る：<https://support.gitlab.com> |

*注：サブスクリプション名は変更される場合がありますが、その階層レベルに適用されるサブスクリプションの内容は、サブスクリプション期間中は同じです。

**サポートする影響度の分類の定義はこちら：<https://about.gitlab.com/support/#definitions-of-support-impact>

**優先サポートの概要：** <https://about.gitlab.com/support/#priority-support>


**カスタマーサクセスサービス**
カスタマーサクセスサービスには、お客様のGitLabソフトウェアの使用に関する追加のアシストが含まれます。カスタマーサクセスサービスは無料で提供されます。カスタマーサクセスサービスの概要はこちら：<https://about.gitlab.com/services/customer-success-services/>カスタマーサクセスサービスを受けるお客様は、追加のデータと情報（「運用データ」）収集があることを認識し、同意しているものとします。運用データの概要はこちら：<https://gitlab-org.gitlab.io/growth/product-intelligence/metric-dictionary/?data_category=operational>

## 付録2：サービスとしての本ソフトウェア(SaaS)の提供
お客様のSaaSソフトウェアの購入および/または使用に関しては、以下の追加条項が適用されます

#### 可用性
SaaSソフトウェアの可用性は、サービス可用性の代表的基準に合わせて特別設計された計装/監視ツールで、GitLabが測定し報告するものとします。最近のステータス、可用性測定の定義参照、履歴レポートは、GitLabシステムステータスサイト：<https://about.gitlab.com/handbook/engineering/monitoring/#gitlabcom-service-level-availability>またはそのリンクで参照可能です。

#### 回復性
GitLabは、すべてのデータ、コンピューティング、ネットワークサービスに商業的に妥当な回復力を備えた、基礎的クラウドインフラストラクチャを設計・維持するものとします。GitLabは<https://docs.gitlab.com>で詳述しているとおり、「GitLabリファレンスアーキテクチャ」に少なくとも最高のドキュメント化レベルを備え、維持するものとします。

#### バックアップ
GitLabは、さまざまなシステム障害が発生した際に、プライマリデータソースが確実に回復可能であるよう保証するために、商業的に合理的なデータバックアッププロセスと技術のシステムを維持します。

#### モニタリングとインシデント対応
GitLabは、SaaSソフトウェアの使用を制限する可能性のあるシステムの動作を確実に検出して通知できるように、インストルメンテーション監視ツールのシステムを採用します。GitLabはまた、インシデント対応の目的で適切なエンジニアリング要員の可用性を維持するために、業界の合理的な慣行を採用します。

#### アップデートとアップグレード
GitLabは、アップデートが利用可能で、当該アップデートを実装することが合理的に考えて実用的な場合には、SaaSソフトウェアをアップデートするものとします。アップデートのタイミングと手順は、GitLabの裁量に任されます。

#### スケジュールされたシステムメンテナンス
GitLabは定期システムメンテナンスを適宜に実行しますが、メンテナンス中は、SaaSソフトウェアの機能の一部または全部の使用を制限するか、機能が大幅に低下します。すべての定期システムメンテナンスの実行は、GitLabからその十(10)営業日前に通知するものとします。GitLabは、これらのメンテナンスの必要性を最小化する先見的アプローチをとり、定期システムメンテナンスを暦月あたり四(4)時間未満に制限するものとします。上記にかかわらず、GitLabのお客様に悪影響を及ぼす可能性のある緊急または切迫した問題が発生した場合には、GitLabはそのようなインスタンスを是正するために予定外のメンテナンスを実施する権利を有します。誤解を避けるために記すと、それらの予定外のメンテナンスは、(i)お客様に悪影響を及ぼす可能性のある問題に限定し、(ii)お客様の中断を最小限に抑える方法で行われるものとします。

#### サービスの一時停止
GitLabは、(i)お客様が本契約および本付録を遵守しなかった場合、(ii)お客様が設定したアプリケーション制限を超えた場合、または(iii)お客様のアカウント、人員、またはシステムの要求や使用が事実上悪意あるものと見なされると識別された場合、SaaSソフトウェアへのサービスを一時停止する権利を有するものとします。
